黃色經濟圏後的實質變化

本嚟一星期出街食5餐左右，主力大集團，平均中午$50, 晚餐$200左右

星期六，日會洗多啲

呢半年幾已經好少食大集團，藍紅店更加為$0

美心面包，快餐，吉野家，中式酒樓，太興等已經直接去黃店，或地區小店取代

而網購主力Amazon, 樂天

搭車：黃的

雖然唔多，但一個月都最少$5000消費模式的改變

假若有10萬人都改變，12個月就$60億消費

因此，唔好睇少自己的一分子

push

要罷埋党鉄

現實講
擺鐵成效好細（金額好少）但代價可能好大（時間）
哩樣真係盡人事

好多黃絲已翻兜麥當勞
話無錢要食平嘢喎⋯⋯

我想罷黨鐵
本身～每日30蚊黨鐵
而家駁巴士都要搭去第二個站先駁到
但都減少到每日<10蚊比黨鐵

平食店都有好多咁上下替代品
港鐵好多時真係冇相約時間既交通工具

學生無錢，呢樣要體量，總不能連開飯都出問題

但中產的影響力好大，佢哋的消費模式改變，會影響唔少

推

香港有幾大？用到你幾多時間？番工有時我明
放假擺搭唔難啦？

跳閘？

我覺得如果係學生就可以接受
有工返就咪啦

麥記啲嘢都冇益啦

其實老麥唔平……除左11蚊果幾款

學生照食老麥我覺得合理
留返個錢買罐保護自己好過

同意

我個做法同你好似
有得唔搭就唔搭
如果唔順路就搭最少站數，再轉其他交通工具

有一萬人都偷笑

至少你唔會

淨係支聯辦 689 cctvb日日係度講已經

null

我個人覺得，又唔好戒到太極端

否則無以為繼

當然，美心集團，富臨就一定唔食

支持
以自己接受到，可以長期作戰為原則。
一步一步做。香港人堅持

唔係 連衛兵 / 五毛分化撚上身 限到咁嚴格既話

行為模式有改變既 肯定唔止 幾萬人

以前食嘢來來去去都係美心(及旗下連鎖)、吉野家、大家樂，m記、kfc、茶樓

依家成屋人已經罷咗大半年，轉為幫襯黃店。唔好睇少消費嘅力量

窮丫麻
有錢我餐餐organic又點話

不過其實我都無食好耐
食下黃茶餐廳好過，價錢差唔多

罷左7個月 完全唔難
係慣唔慣同埋睇你決心
有次去大埔得巴士一個鐘一班
我死都早起身坐巴士唔坐鐵

一人一步 做多少少！

大家努力中

岩 兼且做緊 放假唔爭在個三四個字

又鬥黃 有時啲野要同現實去衡量
一個人盡力10餐食7餐都黃都要屌咁冇咩得好講

所以咪叫盡人事

黃色經濟圈就係要表明立場支持冰隊同埋共狗嘅，唔洗諗住賺我地錢
因為佢地賺完我地d錢係幫班仆街去打壓返我地
點解仲要比佢地賺

反而係發堀多d黃色小店，唔好主攻最出名果幾間，咁先係長久落去嘅方法

最緊要係港豬都做埋一份
佢哋仲食緊元氣Starbucks

以上兩間2019年6月後已無再去
其實將自己消費模式轉向非藍紅店已好大影響
我自己就大幅增加左網上/海外購物，計翻一年都少好多錢落親共派手

盡力做，從日常生活作出改變
勿以善少而不為

我係每日九龍去港島 朝早黨鐵 放工巴士 都叫少左一程啦

剪頭髮教去黃店

要完全罷任何藍係好難

盡量改變自己習慣 每人做少少

搭黨鐵唔洗錢架喎

每人改變少少，集合效果就會好大

其實如果中資就話要罷
咁樣你真係唔洗做人
係咪定要做若苦行聖人?
定係搞革命只係求過程?

香港人配唔起紅店，讓紅店返回支那吧

Best effort la

Cher up

74A?

我係每個月4000度喇⋯
喺黃色經濟圈度⋯

est effort

Support you

香港人支持香港老闆

食多咗好食小店

me too!

集腋成裘

其實唔難⋯我日日翻工收工搭巴士
手足犧牲青春，自由還押都唔難
早啲起身翻工有幾難？
連帶我屋企啲港豬藍絲星期六日出街都係搭巴士⋯唔係黨鐵⋯
住大西北另計喇⋯
成效嚟講一個人咁做乜撚都細喇⋯
10萬，100萬個人日日咁做邊會成效細啫⋯

應該要整M記取代表
咁冇營養嘅嘢應該比較易搵取代

小左渣車，多左搭黃的

Every dollar is a vote

Push

P推！

滴水穿石

去大埔喎

每日返工食外賣等等 都係食黃店
不過交通就黨鐵緊

一萬人絕對有，起碼我身邊九成人都係咁。
頂多間唔中有搭吓黨鐵，但係紅店藍店食飯？天天都不了。

Agree

食方面完全做到，交通就真係盡力

講到尾都係兩個字

選擇

民主都係因為你有得自由選擇

好似李力持都可以選擇食澳牛咁

我都想香港有wendy's , 但so far 得triple o 同burger king , 仲要唔係好多店舖

支持

Amazon 其實有一半都係大陸人做

番工未必得
放工都盡量搭巴士

以前 乜都會搵啲平啲既野
但而家即使知道貴啲 啲野食未必好食 質素可能唔夠好 但只要知道係黃 都會照比錢
因為黃藍係政見

有替代品就用替代品
搵唔到嘅大家都會體諒
係你哋下下話苦行之嘛
罷嘅目標一定係先紅後藍
呢條係底線嚟

俾錢嘅就用visa/master/現金，真係冇得揀嘅咪用八達通囉，唔使用淫聯支那寶㗎

食快餐嘅咪首選揀黃店同冇表態嗰啲，例如大快活subway，冇得揀咪唯有去kfc大媽落囉，點解要咁堅持金拱門啫

電話嘅無錢咪用電訊數碼，有錢咪用csl/3/smt囉，無人指住支槍叫你用人仔台㗎喎

咁小事都話苦行嘅，咁投共算啦，好似湯11咁，又唔使成本又有行會成員做，舒舒服服，唔使罷呢罷路，忌呢忌路，玩下手仲有錢收

其實係雙方都扮緊嘢。
正方就好似支那人咁：我地好有錢架，我地唔照顧你D藍屍生活，只幫襯黃。講真，呢個時勢儲錢傍身好過啦，出街消費簡直係恩主嚟。
反方駱惠寧就明知蕭條pk緊，驚習近平無面，咁未賴係黃色經濟圈，順便打柒維穩囉，查實家下叫救命嘅，黃嘅都大把。
傻波好似話4千到家下都未派晒。大膽估計，果一萬蚊最後會宣佈唔派，佢認為食滑咗你。

74A
啟業—太和
60分鐘一班車

我諗唔到有邊條巴士線班次係60分鐘

老老實實我食唔起大渣哥

雖然味道係ok 但九龍灣嚟嘅一餐$6x唔算平

附近茶記大概4x-5x

呢㗎車坐到去大埔不如坐第2架 74X?
74A 流水線嚟
肺炎縮班後大把車一個鐘先有

最主要唔係呢樣野 係香港嘅交通問題
假設上年有份出黎嘅200萬人都唔搭黨鐵
其他mass transit system根本承載唔到咁嘅客運量
所以呢d野係盡人士 或者等到有一日路面規劃係夠改善到就算冇黨鐵都唔會塞爆

頭先見班分化撚開post
加油

咪多得你呢啲人放負囉
你有做，叫你屋企人做，叫你朋友做

你唔做就梗係無啦

罷m記
罷kfc
罷吉野家
罷美心

支持
改變生活習慣一啲都唔易
行得一步得一步

我就係大西北撚，轉左座巴士就快一年，到達時間快左少少，又有位座，空氣流通好多，MTR真心不了。呢加去邊都座巴士

就算唔係武肺，74A都係觀光巴士
30分鐘班
遊下車河ok嘅，返工返學不了

你有自由選擇去幫襯某一間舖
但我都有我自由因此去質疑你啫
如果你覺得俾同路人質疑冇問題嘅，咁你咪繼續幫襯囉

因為好多人連少少力都唔肯出
每次聽到啲人話照搭因為方便真係想大巴大巴車埋去
其實奶共仲方便 何必辛苦自己

利申今年只係搭過一次

實際變化就係好多支持抗爭嘅小店執粒囉

2百萬人x $120(一日三餐) x 30日

1個月72億

1年864億

返工lunch同事食飯都會專揀黃店

大西北，如果仲係屯碼嗰邊，搭巴士出市區一定直接過党鉄
輕鐵-西鐵（美孚或紅磡轉）
時間上可能鐵會快少少，但美孚轉車我恭喜你了

Q

仲分黃藍陣營？ 你地一個二個都唔撚係為香港好

人哋有冇做 人哋自己先知
因何必辛苦自己

當你諗緊你比錢個殺人兇手賺 你就唔會搭得落
早1個鐘起身搭車都制
咪喺架巴士度瞓囉

走啦廢物
你啲熊又打靶啦

揾個闊閘 揾個係你前面 安全又快捷

M記啲野其實唔係同出面茶餐廳爭好遠lmao
平條毛咩

每一蚊消費都盡可能支持黃圈

唔分黃藍就真係害死香港人

咁易分到藍黃 就唔會有啲mk仔出嚟搵食啦
I mean呃鳩家長錢個班7頭

晚餐同放假就一定黃店，
但平時返工食lunch好難搞
公司附近黃店好少，仲要幾間食個lunch都要over$70，日日食真係負擔唔起
屋企唔係晚晚煮飯所以唔係日日帶到飯
有時無得揀都只可以返幫襯集團
我都諗緊方法解決
我知我抵負評

點解我公司件大西北撚話會耐啲嫁？

咁食m記算代價都好大

up

我去翻工嗰到真係耐好多一個鐘對35分鐘

咁住邊搭巴士有難度？
我有同事住大西北同埋將軍澳，佢哋都話無巴士嘅

搭完大大聲同我講: 我今日先搭完去中環 真係好方便
(佢住西灣河)
屌你老味咩 我周圍同人補習都照搭巴 你就咁港島西行同我講好方便 罷鐵不了
咁你覺得呢

又易到難，好快見到效果
先針對細藍店，要0消費
背後無勢力死得最快
大型藍店/紅企就盡量減少（~95%），幾個月食咗一次都唔係死罪
佢地一樣受到沉重打擊

多有多做, 少有少做
最基本罷食美心集團先

你唔分對家都幫你分

對於學生黎講，
黃店可能使多左錢，

但係對於偽中產/窮中產黎講，
揀黃店係可以減些少支出，
可以係儲多左錢。

洗多左但食好左以前成日食m記
求其搵間就腳黎食

珍
其實錢無洗多
只不過唔去大集團

藍店食撚屎啦 唔係藍黃ge 我都唔食 淨係食黃店
交通 : 已經戒黨鐵

冇人話一定要搭架

每人根據自己情況去做
唔好鬥黃

同捐錢去612一樣，唔通捐得多嗰班又屌其他人捐得少咩

其實7x24罷黨鐵商場
比返工返學罷鐵易好多

除左HKTVmall

我本身個人好少消費，食屋企飯所以個人消費講緊50蚊1個月

廢老卡算啦

政府同黨鐵都要幫你比車費

人類無分正與邪 只有利益與角度

推
平時返工罷鐵已經一日 30+
一個月就已經600

唔好睇小罷鐵 哂多啲時間唔係籍口 係決心問題

可能係元屯天之間有差別掛，都係比多個思考角度大家。習慣係好難改變，但至少都應該嘗試下，話唔定會搵到更好既生活方式，我唔座過巴士都唔知自己蠢左咁多年，係巴士日日訓成粒鐘你都咪話唔爽。但如果我座巴士要多一個鐘先返到工，當然都係不了

所以？

所以搞嚟都無意思 1啲進展都無

啱，唔好睇小自己嘅一分力

商家佬邊一面有錢搵咪幫邊一面囉

咁要搞咩？

體諒

就算俾支那seller有錢落袋，起碼commission係落返Amazon度

之前天氣涼踩單車返工，依家熱返搭巴士返但車費洗多比党鐵多一倍

每人盡自己的能力範圍去做

我維持左大半年啦

出新界搭黨鐵係真係方便，由其是作為一個綠卡holder

咁你俾個on9 仔
打開口牌嘅假設我
咁一定係佢on9嫁
做好自己 推廣罷鐵 就已經夠
人哋有罷定冇罷都唔係你控制到
唔好誤傷 捐小錢的寡婦

點解要俾錢藍屍賺

無錯，隔離post都有講有d黃店老闆都可以賺都第一桶金，可以俾到首期，證明我地既付出係無白費既，大家要努力啲，壯大黃色經濟圈，幫得幾多得幾多

S

大西北點會冇巴士，講呢啲係唔識多過冇，或者冇直車到當冇
頂多係啲人住村屋，本身要搭一程小巴/k車駁腳，呢啲駁腳通常去西鐵站，俾咗個錯覺佢哋只有一條路行

屌那媽大西北係巴錢箱嚟，你唔係住西鐵站隔離嘅話，巴士優勢大過西鐵

你喜啦 唉

我都冇搭好耐
依家巴士路線可以同巴膠pk

其實黨鐵公司最賺錢唔係鐵路項目

党鐵2蚊程 慳好多啵Ching
Btw 經濟資源回歸黃圈後有何作用

食開垃圾，唔識搵嘢食
ig黃foodie正撚到

可能係朝早得一班嗰啲呢

我老母65歲啦
成日搭mtr架

問題係罷鐵真係要多人罷先有人嘛
雖然全世界唔罷都唔會阻止到我罷嘅決心嘅

狗鐵本業賺既錢對比賣樓同商場黎講微不足道

好貴
份量又細

不過叫坐得舒服d

已經有九個月冇幫襯過美心或者泰興旗下任何舖頭
以前一個月可能都會去一兩次

268出九龍
968出港島
68m出荃灣
268X出mk，tst
269D去st
方便到

不如月票？

啱呀，係廣告，最有用係擺買係港鐵落廣告嘅公司

係！

好似仲有港鐵站附近地產/商場

推呢個
最尾果句重點

佢係咪假膠嚟
西灣河去銅鑼灣2x
去中環720 722
喺港島完全唔洗搭鐵

黃的用邊個好？

klw35座車仔面抵屌有好食

唔食M記=苦行

連登條話東江閪水都有得選擇唔買架
每次都拎嚟同食M記比

唔係假膠
仲要佢就係住耀東邨
嬲撚到我

所以我提倡打電話問巴膠
等各位唔識路可以問熟巴士或者小巴線嘅人
等各位戒甩呢個毒癮

好多黃店都好平
加藤屋晚市$30有找

唔小心負皮左

食平嘅藍店 M記係一己所欲嘅問題
不能接受
你唔睇下幾多豬排元氣?
大把黃店仲平過m 記啦

慣左其實冇咩問題 會自然睇附近有咩黃店
就算都會睇下邊間係藍店先

點解有人會覺得巴士公司唔係藍咁on9
用下個腦諗野啦

冇必要 講咗好多次個人原因而食M 記都係只飽滿自己欲望 唔值得咁做

學生唔會個個都冇零用錢到要食m 記
m 記啲餐都唔係平 嫌食唔飽人 又唔健康
大把黃店或非藍黃
都有40~50蚊個餐啦 質素好過m 記

本身幫襯小店就係一件好事
黃色經濟圈令幫襯小店更加名正言順

咁都叫盡力?? 忍忍口 行多幾步搵黃店 或 非黃藍店使死??? 唔信嗰到啲餐性價比差得過佢
咪又係盡一己所欲!!!

d大集團出貨量多
所以可以入貨平d
租金或者其他議價能力都高d
小店好難鬥平

壯大返黃圈
到時資源多
買返個M記特許經營返嚟
仲有 Ikea
或者買世界各地其他大品牌

依家其實唔係個品牌有問題
係中資藍資擁有佢地經營權的問題

同路人

質疑

依d keyword 都熟口熟面

唔洗一碌鳩瓣落黎既

自由選擇都包括唔食既

下下都同路人，同中共話大家都係中國人有咩分別

戒就戒 點解香港人仲未學講律己
食個m 記都仲多多藉口
講到好似冇嘢食要食m 記咁
m 記本身都唔係平啦
都唔知食m 記慳錢 呢啲戇鳩理論邊到嚟

現實講
罷藍店成效好細（金額好少）但代價可能好大（方便）
哩樣真係盡人事

其實仲有好多好低調嘅黃店
之前去間屋村賣電子野嘅舖頭買野，個老細同我講佢上一個客去買耳筒考政府工exam
香港就係需要d後生入政府去改變
而家個政府太唔掂

佢間鋪無文宣，我都唔知佢有無參與罷工
但我都當佢係黃色經濟圈一部份架
比d心機發堀依d小店先搞得成同搞得大黃圈架

45~50 蚊個餐嘅M 記先叫食得飽
同樣價錢 嘅黃店 好似大快活
仲健康多該擇 又大份啦

窮?? 唔好話你只滿足你食m 記私欲多藉口

照搭但撞閘
由七月開始冇比過錢

食黃店其實心理上都有幫助，見到咁多同路人聚埋一齊

綠卡都好

巴士公司有冇放狗上車打人呀
巴士公司有冇放白衫仆街上車冇差別打撚柒啲乘客呀
巴士公司有冇扣住啲CCTV唔放俾人呀
巴士公司俾人燒撚咗架巴士，有冇寫大字報日屌夜屌呀
巴士公司有冇件見人哋遊行就收撚晒啲車，等你班友坐狗車特急呀

有時巴士公司做啲嘢都好撚賤格，但點衰都唔夠黨鐵咁撚仆街
用下你個屎眼諗下你過去嗰年係咪白過先出嚟趷人啦

想改變一定要由消費模式開始改變

慢慢來，黃色經濟圈都要時間慢慢壯大

我洗多兩倍 利申學生
狗巴新巴都搭嘅話
計過條數都係蝕
除非住新界

話咁快就無食m記差唔多一年
老實講我都同意罷鐵成效唔大
畢竟佢主要搵錢都係靠賣地起樓
相比之下罷買罷食啲大集團有效好多

同埋點解無食m記個人無瘦到架...

巨龍巴
大西北搭巴士完全無問題
反而市區短途有時真係避唔到，例如荔枝角去旺角 藍田去黃大仙，等得巴士嚟搭鐵已經到咗

今年未搭過
啲人連早兩三個字起身搭巴士都唔肯

飲野食野已經慣左一定係黃店
同屋企人食飯會爭住Book位
宜家買公仔麵都會特登儲埋一堆喺Jimmy jungle/光時買
黎緊醬料豉油用哂打算轉用悅和
一人行多一步
脫離支國製造不是夢

繼續努力
我除咗返公司嗰程都冇坐地鐵
見用嘅人數真嘅少咗好多
大家都復工 返工時間都有位坐
以前邊有可能會發生

平好多咩
而家點都要30蚊上落
落去茶記食都差唔遠咋話

搞黨鐵
佢1個早上都回返本

每個月都用至少$5000喺黃店，食野、買電話電腦野、買家品，全部黃店，買野盡可能都唔買中國貨，完全冇難度，再加埋海外網購，直頭唔洗比錢港共賺

主要冇咩黃交通代步

沽人民幣
沽中資股
轉mpf做北美
轉用美資銀行
罷買中資及奶共公司既貨品同服務
抵制奶共及中國偽人

脫離中國製造完全冇難度，尤其食品，香港大把外國貨，質素仲好

me2

搭短程黃的+巴士都唔搭黨鐵
其實埋單唔算爭好遠
反正戒咗去商場消費已經慳咗好多

依家真係冇再搭港鐵

好有歸屬感咁 自己人嘅地方

如果食紅藍店會有罪惡感

============================
麵店曾義賣撐傳媒 支持新聞自由
64年歷史的黃店 《沙田盛記》 告急
希望沙田街坊可以支持

住個頭本先根本冇黨鐵先天罷鐵

如果有黃巴士最好
交通壟斷太厲害

搭黨鐵但免費，之後再將慳了的錢幫櫬黃店

自從唔再幫襯藍紅店
個人精神爽利
財運亨通
頭髮多左
自信番晒黎

4,50個餐對學生哥黎講一啲都唔便
有經濟能力既就當然應該罷
無經濟能力既你屌9佢做乜
一係你就課金等啲學生唔洗食

其實台灣多農產品
質量又好
可以銷多d嚟香港
我哋又多d選擇
互惠互利

============================
麵店曾義賣撐傳媒 支持新聞自由
64年歷史的黃店 《沙田盛記》 告急
希望沙田街坊可以支持

無搭地鐵
食飯開住和你eat揀黄店 冇得揀先揀去食無表態餐廳
剪頭髮去黄店
call 黄的
用黄護膚品
可以支持同路人既消費活動我都盡做
祝所有撐警撐政苦公司集團早日蝕錢執笠

好奇一問 ...
有咩交通工具係黃 ?
新鴻基地產、梁乃鵬係黄 ?
新創建集團、鄭裕彤係黄 ?
得中巴管理層潛水無表態 ... 當係黃！
要自己揸車先掂喎

都差唔多一年啦 屌又屌過 影相又試過
佢係要食咁我地有乜計啫
希望佢地間唔中都食下黃店就算

茶記等下午茶都冇$30...

我都罷唔到黨鐵同M記
返工一定黨鐵放假就儘量巴士
M記一個月可能一兩次
買野就只買黃店 放假食飯多數黃店
但有時係某D地方無得揀又夜都局食藍

大力推

食m記快咗真快餐

其實要拉一派打一派

所有野搵到取代品就易抵制，所以你見抵制美心快餐好易，因為有大快活或者其他茶記。但美中鴨子就仲排長龍，因為中菜特別北京菜太少黃店

港鐵如是，有啲路線真係好難搵替代

唔去行港鐵商場嘅成效仲大過唔搭港鐵

放假出去一定食黃店
試過搵左成個鐘先食到lunch

同清你一樣

其實amazon好多賣家係強国人或貨源來自強国

新界東 北 西北 會差好遠

加油

係
其實真係唔難喎

呢半年 快餐最多都食大快活就算
老麥真係食得一兩次

便行店最難搞
買野全部都轉晒amazon 淘寶真心不了

新界北真係 去沙田大埔撘鐵同巴士時間差勁遠 去偏少少 石門嗰啲真係冇車

罷用八達通揮手區🙋‍♂️

721 811 831 101 1111 1112 1114 1116 1118 229 321 58 510

党鉄盡量罷, 要搭可以免費/平價, 同樣減少到佢收入

避唔到都會比人屌

揀amazon 公司出貨 正版果啲
唔好買雜牌 買返啲主流版子 貴就貴啲
但咁樣應該避免到中強國人

試過等黃店位等幾個鐘
不過好彩佢都好食又平

究竟有邊間可以平過M記
又有同樣既野食, 仲要附近總有一間

真心求教

無講，養成一個習慣只需要28日！

大家一齊將呢一樣嘢融入係生活當中，無論係小事（買支水）定去到人生大事（影婚紗相）都一定要堅持幫襯黃色經濟圈！

其實綠卡係唔錯

最緊要改變生活習慣！

屌
學生月尾得番1-200蚊挨一星期
11蚊包係其中一個選擇

總之規矩係要黎監督自己嘅，唔係用黎批鬥人地嘅

我就選擇唔批鬥窮學生

我都好想知
KFC係怡和集團 紅底黎
代替唔到
成個怡和都係紅色

你諗下，綠卡HOLDER $1.9去金鐘/旺角/尖沙咀，差價係政府補貼返。你交嘅稅真正用返自己度而唔係俾廢老食晒

網購Hktv mall,光時！

輕輕一推

用廢老卡啦，其實幾好用，有啲閘機仲會冇聲

我附近如果想食薯條
最平個間係30蚊一包仔

其實講真中資衰啲
定撐警衰d？

個人覺得你要批評人哋食某一間
自己係唔係都做到罷所有藍紅

例如怡和集團 講緊嘅711 萬0 惠康 ikea
唔好話人哋食m記 但係自己又去711買野

（ok清算罷工嘅同事，如果有替代品就盡量搵咗先）
利申：戒左M記，一直覺得唔健康

宜家仲有大把人搭啦
係得你咁堅持
加油

同佢地講有
巴士》無車到
黃的 uber》負擔唔到

一個問題 搭地鐵去食黃店又算唔算偽黃呢

港鐵都係納稅人嘅錢
但太多仆街野
我覺得納稅人俾咗錢再用係天公地道

已經習慣左 搭巴士又平又可以有位坐
食野唔去黃店唔安落
就算去左綠店 都成身唔自在咁

我嘅生活已經全黃，以前成日食嘅吉野家都無食成年了
而家一經過元氣就會影鳩入面d人

睇下你有幾大決心

最好食多啲快啲食死晒呢班傻鳩

唔係m記
苦行派而家話唔去711唔nike多到數唔晒話係地鐘有廣告全部罷

揸車返工 過海用Credit card / cash都唔用8達通過

已經好耐冇幫襯過藍店。

去HKTVMALL買部空氣炸鍋
再去馬莎買1KG薯條返屋企幾時想食幾時炸
都係一個方法

怡和係藍，唔係紅
紅嗰啲係支那企業，黨產國企嗰啲叫深紅

怡和中資黎
一早聽晒黨話

再加藍到發黑

返工要焗搭黨鐵冇計
放工可以儘量揀搭巴士返屋企，訓下覺都好
平日出街除非好唔就腳或者趕時間，唔係都搭巴士

當然係其中一個方法
但問題就係唔會自己整呀嘛

你所講既野 其實全部店都可以套用

即係永遠唔駛出街食飯
唔駛益埋商家佬

藍同紅有分別架
唔好亂咁分
怡和同太古係藍，雖然都係英資
紅資就係中銀，中旅，中石化，華潤呢啲

721831101111

朋友做左怡和20年
聽講甩左英資好耐

樂天係直送定係用集運？

盡力做
我基本每月交通飲食都轉晒黃
係水電無得揀
早兩個月裝修都搵左黃店手足做

我一蚊都無俾過港鐵
醒少少就得

扣完租 來貨 黃老闆來貨仲剩幾多？

要革命唔係地被動食黃店 係應該生動拎筆錢去海外做投資

不過黃圈成日鬼打鬼 以人數投又會係泛民渣旗 都係算啦

順便問，有無野取代IKEA，好似宜和旗下，有時想買家居配件有無其他地方搵?

Agger 黃衫狗係面前都照過

兒登仔會話你偽黃

自九月以來冇搭過

人云亦云有冇fc過？
佢唔係英資既話，你去銅鑼灣避風塘睇下點解仲掛住支蘇格蘭旗咁既款既商旗

怡和集團的英國人老板習慣上被稱為大班。二十世紀以後的怡和集團大班多數來自西澤克家族(Keswicks)，是創辦人之一威廉·渣甸表親的後人。凱瑟克家族是怡和集團的大股東，亨利·凱瑟克則是怡和集團第五代掌門人。前任的怡和大班為韋德樂(Percy Weatherall)則是西澤克家族的表親，再前任大班為亨利·西澤克及西門·西澤克兄弟

好多係學生真係無錢
呢點要體諒除非你身體力行去資助手足啦

出街玩差多少少時間都做唔到？

我
平均一個月衣食洗費5700
成家約35000
已經呢咁多個月全落黃店袋
1蚊都落過藍店到
我呢世都會係咁

搭車我盡力啦
但希望大家真係原諒我唔係次次罷到黨鐵
但我係時間充裕既時候一定會罷
呢樣係我唯一做得唔足既地方

另外
每月patreon 幾個YouTuber
儲起1000蚊做抗爭基金(準備有需要時捐出黎俾手足)

On99
而家同你講alternative
你就要咩都唔搭
除左話你分化 你一係就咁多個月都無用腦

唔煮飯既日子都會去食黃店
每個月都基本洗3k-4k左右食
多d人一齊做個效果就更好

算啦巴打
啲兒登仔將好多嘢撈亂再狂屌

上面直頭話7-11係美心，已經眼都突埋（呢兩個牌子係怡和旗下）

咩叫藍，咩叫紅都未分得清
咁嘅論述基礎底下根本就冇得拗

好似喜茶咁

唔好講到話對家大財團唔怕你罷食

基本上無利可圖 已經會執左間鋪佢

加藤屋下午茶平過m記，可惜少分店

無錯，雖然黃唔哂，但一定比以前嘅消費多左好多

日日我都照搭港鐵sor, 大西北人，時間比一切都重要，你有你選擇我冇咩意見，不過好多人講到唔搭MTR就覺得自己好黃就好可笑

其實唔難係睇你決心有幾大，我唔用八達通，唔坐黨鐵唔食買藍店已經半年以上，係麻煩但融入生活都不過如此

都幾肉酸 幾十蚊都話無平野食

我兩個，幾近晚晚食黃店。買黃貨， 一個月至少三千起落黃袋。

盡量囉 做唔到就其他方面做
所以要壯大返黃圈
資源多就可以向多方面發展
否則遲d 衣食住行都得返紅藍冇得揀

有黃的士
有黃小巴
但有黃小巴俾疑似黑社會搞咗幾次

============================
麵店曾義賣撐傳媒 支持新聞自由
64年歷史的黃店 《沙田盛記》 告急
希望沙田街坊可以支持

個個月都捐612蚊俾612

時間/金錢/選擇真係關鍵
黨鐵vs其他公共交通，真係時間/地點好大優勢
直達每一區，唔塞車，車程有預計
香港人趕頭趕命真係最難改

老麥就一半半啦
30蚊一轉黃店就70-100
唔計排隊lunch極速買完就返office
不過有心就一定戒到嘅，係要啲時間
成日經過都忍撚住，忍忍下都習慣唔會再吸引到

7-11/OK睇地區，屋村先會有街坊士多

但元氣，美心麵包，simplylife ，吉野家，等
真係有好多替代品，要戒就一定最易，影響最大

每個人改變少少生活習慣
影響可以好大
鏗鏘集：藍黃消費戰

============================
麵店曾義賣撐傳媒 支持新聞自由
64年歷史的黃店 《沙田盛記》 告急
希望沙田街坊可以支持

食野唔會去藍店 而家去黃台平均消費比以前高左好多 肯食貴野

對事實應該係要堅持
咩都撈亂，亂咁屌根本針對唔對應該針對既野

怡和主要旗下公司
牛奶國際，置地，文華，怡和汽車，怡和太平洋，怡和合發，Astra
7-11，惠康，萬寧全部係牛奶國際旗下
置地廣場，歷山大廈等都係置地
文華東方酒店就係文華
怡和汽車就係汽車銷售代理如平治代理
怡和太平洋業務有一半金門建築，香港空運站，怡和空中服務，非美心飲食業務如Pizza Hut
怡和合發同Astra主要業務唔係喺香港

儘量唔搭黨鐵係因為831同配合黑警打壓示威者
唔係因為覺得唔搭黨鐵就係黃

唔去KFC

咁多要方便唔通9點10點為左食黃店搭半個鐘車專登去幫襯

同藍屍屋企人食多啲黃店都差好遠

同意盡人事

其實MTR喺瑞典、倫敦同墨爾本都有鐵路，而且淨喺香港都坐擁大量物業資產，罷搭對佢影響真係唔太多。而最重要既係党鐵有事港共講到明會出手幫，所以最後可能都係市民埋單。我唔搭只係因為諗起721 831就覺得間公司好噁心

利申：罷鐵7個月

其實都幾難
一係你唔需要趕時間番工收工
唔係D人話 你唔坐地鐵可以坐巴士小巴
首先巴士好多CUT少左好多線同班次
繁忙時間又要迫又要CHOK企又要耐
再講巴士公司藍多定中立多?
小巴就更加唔需要講

如果講令狗鐵痛既
應該係唔幫襯狗鐵商鋪 等D租戶唔撚玩

你啱嘅
不過如果個個都有fc嘅心態
連登就唔會成日炒車
結果令時事台變成笑話

但真係要「盡力」囉，唔可以成日貪方便俾藉口自己呢樣嗰樣

我是成功的例子
不過仲有改善既地方
手足們繼續努力

有無黃既學車師傅推薦?

啱呀
不過戒美心M記吉野家真係有排都唔叫極端

我都係咁話，一日三餐，盡做。
之前有人訪問過華星冰室，話中環間舖無左4成生意，我就要執。我諗呢個Target唔難meet。

廢老卡>>>>>>罷鐵

灣仔好似真係執咗
之前行過拉哂閘

咁當然咁美心根本就唔好食元氣 壽司朗
麵包 A1
Simply life 大把旺店嘅西餐
吉野家 加藤屋
先做死美心集團先

我唔幫襯紅資咪得
盡可能唔養肥大陸

我就係咁諗 係紅既都
但又唔一定黃先幫襯

真

正解，量力而為

M記我反而係初期戒唔到今年先戒左
食左2,3次小店BURGER有次LUNCH貪平食M記覺得好難食

公司附近冇黃店冇計，但一定唔食藍，唔係返工出街一定食黃

唔敢講一次都冇搭過黨鐵，但721後搭鐵次數十隻手指數得曬，八達通都幾乎冇用過

買就從來唔用淘寶

你估話投就投
人地都要睇下有冇利用價值
做condom 都要論資排輩 根正苗紅

唔好覺得自己幫唔到啲乜，個個係咁諗真係玩完

Same

講到口臭啦巴打
你知唔知有幾多小朋友手足攞緊M記卷食飯？
唔可以因為一件事去判斷一個人既性格 何況係政見呢？
你唔食固然好
但係唔係食一餐飯就可以抹殺曬一個人既身分呢？

利申：無食M記好耐

黨鐵方面最緊要罷買佢站入面/MTR mall啲鋪
嗰啲先係佢收入來源

睇下數據啦
以為好大影響力
其實餐飲佔gdp 少到唔少

唔止餐飲要黃圈 要將所有消費都洗落黃圈

食野用和你eat
買野用hktvmall amazon
坐車盡量巴士

岩 以前自己食野都會求其hea食
依家專食黃店 一餐成百蚊起跳根本無所謂

最少最少 都要用長者卡 因為係政府補貼

係我嘅角度 係唔係真·黃在於佢有冇出過自己能力範圍內嘅力/ 有冇盡過力
即係嗰啲住耀東邨搭鐵去中環同我講好方便(佢無暈車浪問題) 嗰啲我真係唔知佢出左力係邊
我自己就好努力用自己嘅行動去感染人罷鐵(連開口叫人罷都無乜做過)
慶幸身邊嘅fd都有出下力 (即係放工/ 放學罷下咁囉)
其實我已經好感動
我都有個fd係搭完巴暈車浪暈成日 我直程叫佢搭番鐵 唔通佢番工餐餐食大快活又要同我講咩
我唔會擺上臉批鬥搭鐵=偽黃 所以我只會敢係啲好fd嘅人面前大大力屌 表面上我都係認同佢咁笑笑口講左句 'I agger wif u' 因為多個朋友點都好過多個敵人 但唔通我其實嬲到仆街又要擺晒上臉話你知咩
但講真 呢啲能力範圍內 少少野都唔肯做嗰啲 我真係睇唔到你光復香港嘅決心
我唔係話罷個鐵/ 幫襯下黃色經濟圈就會光復到香港 但我會話 我能力範圍內 我做到嘅 我一定盡做(有發夢 有做twitter 有派傳單 有花錢係黃色經濟圈 有捐過錢 (利申仲讀緊書 同埋無零用錢 能力真係好有限 但我至少知道咩叫集腋成裘(中文差用錯勿屌)))
無論條路有冇成效都好 既然係 a possible way 點解唔試下先?
不斷提自己: 好多細過我嘅衝左 就無左一世㗎啦 點解自己做多少少野都唔肯?
樓上唔洗再負評我啦 我只係敢係度呻幾句 絕對唔係鬥黃撚 不過如果你覺得鬥中你就講聲唔好意思先 (我都好撚憎啲鬥黃仆街)
呢排對住啲'黃' 港共政府 真係好失望 好絕望
可能遲啲真係要離一陣隊 大家加油頂住啦

ppppp

量力而為，唔好攪到自己太辛苦

唔好睇少黃色經濟圈！

要堅持！

以前會去I.T買衫
而家直接上amazon jp買

以前星期六日就去大商場行街食飯
而家一個月都唔會去一次

盡做啦
做唔到全罷 就半罷 盡罷 一分一毫 乘返200萬 再乘365日 持之以恆 條數就好甘
有時我晏收工 之後要去上堂
為左趕時間被逼都要搭黨鐵
但唔洗上堂就幾遠點轉折我都係搭巴士

屌那媽, 即係搵藉口唔搭巴士..

呢個好難啊

希望可以有多d 黃色茶記

洗多左錢 但感覺身邊多左好多同路人

我冇喎

同自己鬥黃就得啦 由必須到搭少咗幾次党铁再慢慢減到冇 盡人事

一人做多步 香港人加油

我自己有一個LIST
野食 分左 平 中價 高級
根據果時銀包有幾錢咪食邊間
我屋企附近已經有加藤屋 同八道
平撚過M記啦屌
想食西餐果D 先出去
戒大財團一D 都唔難

買野就全力海外網購
基本上都唔難搵
仲平左

我近幾年都已經投入坐巴士
因為而家佢有APP 睇時間 雖然有時唔準

同埋開始習慣用CASH 唔用其他
以前放300入銀包 出街都未必用得著
多數都APPLE PAY 八達通
但而家都是用CASH
一日拎幾次錢

政府補貼，係咪即係納稅人啲錢？

Pish

啱呀..
一個地鐵站我會行路...
兩三個站我會去搵地方坐到差唔多先去搭車..
如果唔趕嘅話..

呢幾個月每個月都洗多2,3千出街食黃店
以前起碼2,3個月先出街食一餐

覆番你個問題先
係我角度偽黃=因為有好處先扮黃嘅人/ 生意佬 本質係藍
呢啲我歸類為淺黃

咁講大西北區內交通俾黨鐵壟斷，係難搭巴士嘅
但去區外就巴士網絡完善

儘力做緊

搭巴士幾好..可以瞓多一個鐘...
又可以平過搭黨鐵...

反黨鐵商場

話說 捐小錢嘅寡婦唔係講緊有冇盡力嘅問題咩 （耶?)
同埋我同佢都幾熟㗎 我知佢有冇罷到
佢唔係on9嘅 淺黃囉

做得幾多得幾多。宜家黃圈越做越大一定有成效

咁你知嘅就要加油屌9佢啦
前設唔同
我地罷老麥地鐵
依啲冇辦法個個都完全抵制嘅嘢
單單係使用量反映唔到有冇盡力
如果前設唔知佢有冇盡力
就鳩屌所有重有用緊嘅人
就會屌到班已盡所能嘅人
我係想帶出咁嘅意思

有冇黃的教學 (我識但好多身邊既人都唔識) 可以再開po/pin左個教學 等多啲人識

60億

m記 不如食唐記算
反正都係垃圾

老實講
罷鐵唔係睇個成效，亦都收唔到佢皮
不過佢咁仆街你仲比唔比得落錢佢賺
當然過到你個關嘅話我都無權話你

差好多

好似我坑口出黎

繁忙時間真係要搭鐵快好多 塞完將隧塞觀塘道

當然啦 唔塞車 當然小巴快

能力範圍內盡做 就足夠， 滴水可穿石

你都痴線 無轉車站既車比你轉咩

根本無可能 政府係鐵路為主

党鉄我有時都罷唔哂
住大西北唔係下下都有車直到目的地
呢個情況就駁車,搵巴士搭左去第2區先
再同區轉党鉄, 點都盡量減少搭党鉄既路程同花費

這是長遠抗爭，保黃色經濟圈，就係保住本地人的地盤

唔駛苦行黃圈，自己行得嚟又自然就夠

日用品用光時買定

唔係咩區都容易搵黃店...

自從有黃色，揀野食快左

你撘黃的就真係自己呃自己
的士牌大部份都係俾少數人揸住，你撘的士咪即係俾番錢佢洗？嘥氣！

俾中共香港省政府定性位犯罪集團既Uber 你又唔提吓？Uber 犯法都犯咗五六年咖啦⋯⋯
好多司機都有私下做家長車咖喎，果頭講黃色經濟轉頭話撘的士真係搞撚笑！

晚餐200你餐餐火煱放題BTW我中午50下午50一個月都3000

開始要思考, 黃色經濟圈凝聚到力量之後下一步

係架 講真依家得少部分人罷鐵 上下班時間rush hr d路面已經唔係好項得住
假設全部人罷哂鐵 路面根本頂唔到個流量

做得幾多得幾多
每人出一份力

我地2個真係由上年六月開始 如果出街食飯都唔會係傳統大集團搵食 用和你eat搵搵 即使要行 我地都寧願行去
藍店有人幫襯未必係好事 佢地成本高 有人黎 一張枱都要開哂成間酒樓冷氣燈人手etc 可能白做之餘仲要蝕 你睇睇富記太記年報就知

至於其他消費 最易改變係用多左網購 搭車會改搭巴士van仔或自己揸車

特登去咗學電單車，出埋部車，就係為咗唔洗依賴交通工具

慢慢黎
盡自己能力做，真係唔得都可以諗辦法唔比/俾少d

呢家黃色經濟圏仲係起步階段
果條界線唔洗提到咁高
有D人真係基於迫切性或者替代性而將資源投唔到落黃色經濟圏
呢層係可以理解
最緊要大家問心係盡咗力咪得

831

港人黃色興趣班，補習社，學術課程都仲未起步

之前荃灣線 過海段出事 同將軍澳綫出事 路面就爆煲

唉唔敢屌 所以只可以係度呻
因為之前啲close fds有成半係港豬 全部絕晒交
而家唯有好好珍惜淨番嗰啲

有咩問題 我早起身都無問題

黎緊會做更多

我意思係 點解唔係車駁車 而等有緣人先上到既巴士

我見有喎
之前見過有間日本語學校好黃

唔好講啦 連接東九龍得條太子道東 跟住觀塘連入將軍澳又得條隧道
成條直路是旦塞一個位都仆哂街

我睇岩時間先出門口喎

放假又繁忙時間？

你使每一蚊都係代表你想個世界變成點

以前經常大家樂美心扑野家一粥麵～…近依半年幾冇去過

We are changing the world

跳閘唔洗錢
呢排天氣熱，如果知道等得耐會去搭免費車
有時新閘跳完聽到後面又再響機
應該又有手足跳
總之兩蚊都會俾黨鐵賺

支持~盡量唔搭, 除非好趕時間或者勁夜收工。
可以既盡量巴士, 寧願益小巴都唔想益黨鐵

其實大型連鎖店不嬲無幫襯
全部standard,又貴
點解有人買

只去黃店，請堅持 人多有力量

黎緊生日飯叫黃店到會，唔去酒樓

黃藍地圖

其實係咪每個月21號同31號
應該加強宣傳"黨鐵罷買日"?
一個月罷買兩日雖然幫助不大
但希望商戶感覺到響黨鐵開鋪都會對佢地形象有影響

黃色飲食圈的實際變化

[推上國際] 我將明報個記者圍捕Post譯左做英文

小弟不才 盡左綿力將段譯左做英文上埋字幕
我英文唔好 IT又唔好 如果岩用的話幫手RT比國際知道

good idea

屌你老母，咁黃經圈條撚咩

元氣咗好耐啦，豬閪

我做得最儘力個樣係帶POPO朋友去黃店洗錢
將納稅人既錢擺返落黃圈

睇吓新任總商會總裁點樣講
必睇
你就知道錢係幾大嘅力量

邊個洗錢，邊個就係老闆

自己揸車

利申 揸左車之後起碼半年冇搭過

但係食開靚野 黃店真係俾唔到
除左逸東軒所以而家都係自己煮算

但身邊有人做狗嘅話我應該頂唔順絕左交
好彩身邊未有

以前餐餐煮或帶，現在日日不同區黃店巡禮

其實真係大部份都係平野
年紀唔細食開晚餐800以上果D
咩選擇都冇
Soho/跑馬地間間中上嘅餐廳都好藍 even 鬼佬老闆都係

咁都有負評

有黃食黃

識有少部分唔深藍仲可以接受
同埋佢知係黃店都會肯去食

成班垃圾

大撚把人話唔撚坐 咪又9衝去塔

返工放工搭巴士
港島短程搭叮叮
我已經習慣咗呢個模式
身邊啲fd都揸開車 得我冇車
所以同fd食飯都唔使搭

根本香港人睇少咗自己嘅消費力

如果大陸真係唔驚嘅 唔洗日日係到開火屌

成日都有人請M記 其實M記都唔係特別平
明明食下腸粉 粉果 三寶果啲 仲平
不過 都係睇自己能力 同埋過到自己良心就得

本嚟一星期出街食5餐左右，主力大集團，平均中午$50, 晚餐$200左右

係咪得我覺得樓主好有錢

我過當踏單車過海

仲同popo做到朋友？

盡力撐

其實連擺食美心集團、太興集團等個幾間出名藍營集團餐咁簡單都做唔到, 每次行過都好心up, 尤其當中仲要有唔少後生, 真係食懞哂

太興業績跌到瞓街，吉野家應該就執，好多人有避開唔食

P

去中国化

罷藍紅就梗
必須品盡量去中国化

千祈唔好陷入原教旨主義
你十樣野罷到佢七樣
班藍紅商人已經要仆街

唔好太執著100%